% ===== BASIC INFO =====

\newcommand{\cvname}{Davi}
\newcommand{\cvsurname}{Guanabara Aragão}

\newcommand{\cvemail}{davi\_guanabara@live.com}
\newcommand{\cvphone}{+55 85 9 8673-6026}

\newcommand{\cvgithub}{github.com/DaviGuanabara}
\newcommand{\cvlinkedin}{linkedin.com/in/davi-guanabara}
\newcommand{\cvlattes}{lattes.cnpq.br/2180140366316472}

\newcommand{\cvaddress}{São Paulo, Brasil}

\newcommand{\cvcitizenship}{Brasileiro}
\newcommand{\cvlanguages}{Inglês (CEFR B2, DET score: 115)}

% ===== PROFILE =====

\newcommand{\cvprofile}{
Atuação em sistemas inteligentes com foco em problemas de decisão e aprendizado de máquina. Experiência em desenvolvimento de soluções baseadas em aprendizado por reforço e simulação, com interesse em pesquisa aplicada e sistemas autônomos.
}

% ===== SKILLS =====

\newcommand{\cvskills}{
\begin{itemize}
\item Python (PyTorch)
\item Aprendizado por reforço e supervisionado aplicado em simulação
\item Aprendizado profundo
\item Modelagem e experimentação em ambientes simulados
\end{itemize}
}

% ===== EXPERIENCE =====

\newcommand{\cvexperience}{

\textsc{AI Research and Engineering Projects} \dates{2022--present} \\
\smaller{Development of reinforcement learning systems for UAV coordination (Loyal Wingmen), including multi-agent environments.}
\smaller{Design of modular learning frameworks with attention mechanisms for geo-temporal data.}
\smaller{Implementation of knowledge distillation pipelines with teacher-student architectures.}

\is
\textsc{Wildfire AI Framework} \dates{2024--present} \\
\smaller{Structured evaluation pipeline with logging, benchmarking, and optimisation loops.}
\smaller{Modular architecture with target providers, replay buffers, and learning managers.}

\is
\textsc{ThreatSense / ThreatEngage} \dates{2024--present} \\
\smaller{Simulation of multi-agent pursuit systems combining RL and behaviour trees.}
\smaller{Hybrid architecture integrating rule-based and learning-based agents.}
}

% ===== EDUCATION =====

\newcommand{\cveducation}{

\textsc{Graduação em Engenharia de Controle e Automação} \\
\textit{Universidade de Fortaleza (UNIFOR)} \dates{2013--2019}

\is
\textsc{MBA em Gestão Empresarial} \\
\textit{Fundação Getúlio Vargas (FGV)} \dates{2019--2021}

\is
\textsc{Mestrado Profissional em Computação Aeronáutica} \\
\textit{Instituto Tecnológico de Aeronáutica (ITA)} \dates{2021--2024} \\
\smaller{Inteligência Artificial, simulação e sistemas de tomada de decisão.}

\is
\textsc{Especialização em Ciência de Dados} \\
\textit{Instituto Tecnológico de Aeronáutica (ITA)} \dates{2024--2026} \\
\smaller{Aprendizado de máquina, estatística e análise de dados.}

\is
\textsc{Doutorado em Engenharia Eletrônica e Computação} \\
\textit{Instituto Tecnológico de Aeronáutica (ITA)} \dates{2025--presente} \\
\smaller{Sistemas inteligentes, simulação e tomada de decisão em sistemas autônomos.}
}

% ===== PROJECTS =====

\newcommand{\cvprojects}{

\textsc{Deep Reinforcement Learning Applied to Loyal Wingmen Drones} \\
\smaller{Desenvolvimento de sistema de engajamento de ameaças em combate aéreo utilizando aprendizado por reforço profundo.}
\smaller{Modelagem de ambiente de simulação para UAVs (Loyal Wingmen) com tomada de decisão sob incerteza.}
\smaller{Aplicação de redes neurais para controle e aprendizado de políticas em cenários dinâmicos.}

\is
\textsc{ThreatSense} \\
\smaller{Ampliação da consciencia situacional de drones Loyalwingmen simulados.}
\smaller{Uso de arquiteturas de redes neurais com atenção para processamento compartilhamento sensorial entre agentes.}
\smaller{Integração de aprendizado supervisionado e por reforço em ambiente de simulação.}

\is
\textsc{Wildfire AI Framework} \\
\smaller{Framework modular para aprendizado supervisionado aplicado a dados geo-temporais.}
\smaller{Uso de mecanismos de atenção para modelagem de relações espaciais e temporais.}
\smaller{Desenvolvimento de pipeline de avaliação, logging e experimentação para reproducibilidade e comparação de modelos.}

\is
\textsc{Simulação e Gerenciamento de Espaço Aéreo para UAVs} \\
\smaller{Desenvolvimento de modelos e simulações para coordenação de múltiplos UAVs em ambiente urbano de baixa altitude.}
\smaller{Foco em tomada de decisão distribuída, gestão de tráfego aéreo e segurança operacional.}
\smaller{Exploração de abordagens baseadas em sistemas multiagente e modelagem computacional para suporte a operações de AAM.}
}

% ===== INTERESTS =====

\newcommand{\cvinterests}{
\textit{Sistemas inteligentes, ciência de dados, tomada de decisão sob incerteza, simulação e sistemas autônomos.}
}